{
    "quizzes": [
        {
            "title": "HTML",
            "icon": "./assets/images/icon-html.svg",
            "color": "#FFF1E9",
            "questions": [
                {
                    "question": "O que significa HTML?",
                    "options": [
                        "Hyper Trainer Marking Language",
                        "Hyper Text Marketing Language",
                        "Hyper Text Markup Language",
                        "Hyper Text Markup Leveler"
                    ],
                    "answer": "Hyper Text Markup Language"
                },
                {
                    "question": "Qual das alternativas a seguir é a estrutura correta para um documento HTML?",
                    "options": [
                        "<html><head></head><body></body></html>",
                        "<head><html></html><body></body></head>",
                        "<body><head></head><html></html></body>",
                        "<html><body></body><head></head></html>"
                    ],
                    "answer": "<html><head></head><body></body></html>"
                },
                {
                    "question": "Qual elemento HTML é usado para definir o título de um documento?",
                    "options": [
                        "<head>",
                        "<title>",
                        "<header>",
                        "<top>"
                    ],
                    "answer": "<title>"
                },
                {
                    "question": "Qual é o propósito da tag <body> em HTML?",
                    "options": [
                        "Define a seção head do documento.",
                        "Contém todo o conteúdo, como texto, imagens e links.",
                        "É usado para definir o conteúdo principal de um documento HTML.",
                        "Especifica o corpo do conteúdo do e-mail em HTML."
                    ],
                    "answer": "Contém todo o conteúdo, como texto, imagens e links."
                },
                {
                    "question": "Qual tag HTML é usada para criar um hiperlink?",
                    "options": [
                        "<hyperlink>",
                        "<link>",
                        "<a>",
                        "<href>"
                    ],
                    "answer": "<a>"
                },
                {
                    "question": "Qual tag é usada para exibir imagens em HTML?",
                    "options": [
                        "<img>",
                        "<image>",
                        "<src>",
                        "<pic>"
                    ],
                    "answer": "<img>"
                },
                {
                    "question": "Qual atributo é usado para fornecer o caminho de uma imagem na tag <img>?",
                    "options": [
                        "link",
                        "src",
                        "href",
                        "url"
                    ],
                    "answer": "src"
                },
                {
                    "question": "Qual tag HTML é usada para criar uma lista não ordenada?",
                    "options": [
                        "<ul>",
                        "<ol>",
                        "<list>",
                        "<li>"
                    ],
                    "answer": "<ul>"
                },
                {
                    "question": "O que a tag <br> faz?",
                    "options": [
                        "Divide o texto em duas seções.",
                        "Cria um texto em negrito.",
                        "Insere uma quebra de linha.",
                        "Adiciona uma nova linha em uma tabela."
                    ],
                    "answer": "Insere uma quebra de linha."

                },
                {
                    "question": "Em HTML, o que a tag `fieldset` faz?",
                    "options": [
                        "É usada para agrupar dados relacionados em um formulário.",
                        "Define o campo com um tamanho fixo.",
                        "Valida automaticamente os campos dentro de um formulário.",
                        "Oculta os campos em um formulário."
                    ],
                    "answer": "É usada para agrupar dados relacionados em um formulário."

                }
            ]
        },
        {
            "title": "CSS",
            "icon": "./assets/images/icon-css.svg",
            "color": "#E0FDEF",
            "questions": [
                {
                    "question": "O que significa CSS?",
                    "options": [
                        "Colorful Style Sheets",
                        "Computer Style Sheets",
                        "Cascading Style Sheets",
                        "Creative Style Sheets"
                    ],
                    "answer": "Cascading Style Sheets"
                },
                {
                    "question": "Qual atributo HTML é usado para definir estilos inline?",
                    "options": [
                        "styles",
                        "style",
                        "class",
                        "font-style"
                    ],
                    "answer": "style"
                },
                {
                    "question": "Como você insere um comentário em um arquivo CSS?",
                    "options": [
                        "// comentário //",
                        "/* comentário */",
                        "-- comentário --",
                        "<!-- comentário -->"
                    ],
                    "answer": "/* comentário */"
                },
                {
                    "question": "Qual propriedade é usada para alterar a cor de fundo de um elemento?",
                    "options": [
                        "color",
                        "bgcolor",
                        "background-color",
                        "background"
                    ],
                    "answer": "background-color"
                },
                {
                    "question": "Como você aplica um estilo a todos os elementos <p>?",
                    "options": [
                        "p { }",
                        ".p { }",
                        "#p { }",
                        "all.p { }"
                    ],
                    "answer": "p { }"
                },
                {
                    "question": "Qual propriedade é usada para alterar a fonte de um elemento?",
                    "options": [
                        "font-style",
                        "text-style",
                        "font-family",
                        "typeface"
                    ],
                    "answer": "font-family"
                },
                {
                    "question": "Como fazer com que cada palavra de um texto comece com letra maiúscula?",
                    "options": [
                        "text-transform: capitalize",
                        "text-transform: uppercase",
                        "text-style: capital",
                        "font-transform: capitalize"
                    ],
                    "answer": "text-transform: capitalize"
                },
                {
                    "question": "Como você seleciona um elemento com o nome de classe 'header'?",
                    "options": [
                        ".header",
                        "#header",
                        "header",
                        "*header"
                    ],
                    "answer": ".header"
                },
                {
                    "question": "Qual é o valor padrão da propriedade 'position'?",
                    "options": [
                        "relative",
                        "fixed",
                        "absolute",
                        "static"
                    ],
                    "answer": "static"
                },
                {
                "question": "Qual é o propósito da propriedade z-index no CSS?",
                "options": [
                    "Contar o número de elementos",
                    "Definir o nível de ampliação de um elemento",
                    "Especificar a ordem de empilhamento de um elemento",
                    "Criar um efeito de zoom"
                ],
                "answer": "Especificar a ordem de empilhamento de um elemento"

                }
            ]
        },
        {
            "title": "JavaScript",
            "icon": "./assets/images/icon-js.svg",
            "color": "#EBF0FF",
            "questions": [
                {
                    "question": "Qual sintaxe está correta para gerar 'Hello World' em uma caixa de alerta?",
                    "options": [
                        "alertBox('Hello World');",
                        "msg('Hello World');",
                        "alert('Hello World');",
                        "msgBox('Hello World');"
                    ],
                    "answer": "alert('Hello World');"
                },
                {
                    "question": "Como você chama uma função chamada 'myFunction'?",
                    "options": [
                        "call function myFunction()",
                        "call myFunction()",
                        "myFunction()",
                        "execute myFunction()"
                    ],
                    "answer": "myFunction()"
                },
                {
                    "question": "Como escrever uma instrução IF em JavaScript?",
                    "options": [
                        "if i = 5 then",
                        "if (i == 5)",
                        "if i == 5",
                        "if i = 5"
                    ],
                    "answer": "if (i == 5)"
                },
                {
                    "question": "Como escrever uma instrução IF para executar algum código se 'i' NÃO for igual a 5?",
                    "options": [
                        "if (i <> 5)",
                        "if i =! 5 then",
                        "if (i != 5)",
                        "if i not = 5"
                    ],
                    "answer": "if (i != 5)"
                },
                  {
                    "question": "Qual é a sintaxe correta do FOR loop?",
                    "options": [
                        "for (i = 0; i <= 5)",
                        "for i = 1 to 5",
                        "for (i <= 5; i++)",
                        "for (i = 0; i <= 5; i++)"
                    ],
                    "answer": "for (i = 0; i <= 5; i++)"
                },
                {
                    "question": "Como você pode adicionar um comentário de linha única em JavaScript?",
                    "options": [
                      "'comentário",
                      "//comentário",
                      "<!--comentário-->",
                      "/* comentário */"
                    ],
                    "answer": "//comentário"
                },
                {
                    "question": "Qual é a maneira correta de escrever um array?",
                    "options": [
                        "var colors = (1:'red', 2:'green', 3:'blue')",
                        "var colors = ['red', 'green', 'blue']",
                        "var colors = 'red', 'green', 'blue'",
                        "var colors = 1 = ('red'), 2 = ('green'), 3 = ('blue')"
                    ],
                    "answer": "var colors = ['red', 'green', 'blue']"
                },
                {
                    "question": "Como você encontra o número com o maior valor de x e y?",
                    "options": [
                        "Math.ceil(x, y)",
                        "top(x, y)",
                        "Math.max(x, y)",
                        "Math.highest(x, y)"
                    ],
                    "answer": "Math.max(x, y)"
                },
                {
                    "question": "Qual operador é usado para atribuir um valor a uma variável?",
                    "options": [
                        "-",
                        "*",
                        "=",
                        "x"
                    ],
                    "answer": "="
                },
                {
                    "question": "Qual é a maneira correta de escrever um objeto JavaScript?",
                    "options": [
                        "var person = {firstName: 'John', lastName: 'Doe'};",
                        "var person = {firstName = 'John', lastName = 'Doe'};",
                        "var person = (firstName: 'John', lastName: 'Doe');",
                        "var person = (firstName = 'John', lastName = 'Doe');"
                    ],
                    "answer": "var person = {firstName: 'John', lastName: 'Doe'};"
                }
            ]
        },
        {
            "title": "Acessibilidade",
            "icon": "./assets/images/icon-accessibility.svg",
            "color": "#F6E7FF",
            "questions": [
                {
                "question": "O que significa 'WCAG'?",
                "options": [
                    "Diretrizes de Acessibilidade para Conteúdo Web",
                    "Guia de Conformidade e Acessibilidade Web",
                    "Metas de Acessibilidade para Conteúdo Web",
                    "Diretrizes de Conformidade e Acessibilidade de Sites"
                ],
                "answer": "Diretrizes de Acessibilidade para Conteúdo Web"

                },
                {
                    "question": "Qual elemento é usado para fornecer texto alternativo para imagens para usuários de leitores de tela?",
                    "options": [
                        "<alt>",
                        "<figcaption>",
                        "<description>",
                        "<img alt='description'>"
                    ],
                    "answer": "<img alt='description'>"
                },
                {
                    "question": "O que ARIA representa em desenvolvimento web?",
                    "options": [
                        "Accessible Rich Internet Applications",
                        "Advanced Responsive Internet Assistance",
                        "Accessible Responsive Internet Applications",
                        "Automated Responsive Internet Actions"
                    ],
                    "answer": "Accessible Rich Internet Applications"
                },
                {
                "question": "Qual das seguintes não é um princípio das WCAG?",
                "options": [
                    "Perceptível",
                    "Confiável",
                    "Operável",
                    "Compreensível"
                ],
                "answer": "Confiável"

                },
                {
                    "question": "Qual dessas taxas de contraste de cores define o requisito mínimo WCAG 2.1 Nível AA para texto normal?",
                    "options": [
                        "3:1",
                        "4.5:1",
                        "7:1",
                        "2:1"
                    ],
                    "answer": "4.5:1"
                },
                {
                    "question": "Qual dos seguintes elementos é inerentemente focável, o que significa que pode receber foco sem um atributo 'tabindex'?",
                    "options": [
                        "<div>",
                        "<span>",
                        "<a href='...'>",
                        "<p>"
                    ],
                    "answer": "<a href='...'>"
                },
                {
                    "question": "Qual é o propósito do atributo 'lang' em uma página HTML?",
                    "options": [
                        "Especificar a linguagem de script",
                        "Definir o conjunto de caracteres",
                        "Indicar o idioma do conteúdo da página",
                        "Declarar um pacote de idiomas"
                    ],
                    "answer": "Indicar o idioma do conteúdo da página"

                },
                {
                    "question": "Qual diretriz garante que o conteúdo seja acessível tanto pelo teclado quanto pelo mouse?",
                    "options": [
                        "Keyboard Accessible",
                        "Mouse Independence",
                        "Device Independence",
                        "Operable Controls"
                    ],
                    "answer": "Keyboard Accessible"
                },
                {
                "question": "Qual é o papel dos links de 'pular navegação' na acessibilidade da web?",
                "options": [
                    "Pular a navegação principal e ir direto ao conteúdo principal",
                    "Fornecer atalhos para diferentes seções do site",
                    "Ajudar os usuários a ignorar seções indesejadas, como anúncios",
                    "Ignorar links quebrados na navegação"
                ],
                "answer": "Pular a navegação principal e ir direto ao conteúdo principal"

                },
                {
                    "question": "Qual dessas ferramentas pode ajudar a verificar a acessibilidade de um site?",
                    "options": [
                        "W3C Validator",
                        "Google Lighthouse",
                        "CSS Validator",
                        "JavaScript Console"
                    ],
                    "answer": "Google Lighthouse"
                }
            ]
        }
    ]
}
